Структура ClerkCloud состоит из отдельных проектов, с котороми вы и работаете. Сам проект состоит из сущностей model, route и configs.

### Модель (model)
Пример сущности model:

```html
Hero model{
fields:
    name string!
    age int 
    height float
    male bool
}
```

Мы только что описали некую модель Hero, и теперь можем с ней работать (будет описано чуть ниже)
В самих полях мы так же можем задавать параметры полей, к примеру:

```html
    ...
    age int{
        minValue: 20
        defValue: 33
        maxValue: 60
    }
    ...
```

Т.е. мы говорим, что у нас герои не моложе 20, не старше 60, а если возраст не задан, по умолчанию 60

Мы так же можем обозначить обязательность поля с помощью восклицательного знака после типа поля, при создании очередного героя. Действительно, какой же он герой без имени:

```html
    ...
    name string!
    ...
```

### Роут (route)
С моделью понятно, а как с ней работать?

Для того, чтобы получить доступ к модели, нам нужно создать роут.

Пример роута:

```html
//hello GET{
}(
    "hi"
)
```
При вызове данного пути методом GET, мы получим сообщение "hi". Но, конечно, роуты могут сделать кое-что посложенее 
чем просто показывать слова.

```html
//sum/{sum1}/{sum2} GET{
    sum1 int!
    sum2 int!
}(
    sum1 + sum2
)
```

Мы только что описали api, при вызове которого по адресу /sum/{sum1}/{sum2}  методом GET вернет нам сумму двух параметров sum1 и sum2 описанных в роутах.

И вот наконец приступаем к настоящему предназначению роутов. Вы же еще помните нашу модель героя, которую мы описали чуть выше?

```html
//newhero POST{
    name string!
    age int
    height float
    male bool{
        defValue: true
    }
}(
    Hero.create({
        "name": name,
        "age" : age,
        "height": height,
        "male": male
    })
)
```

Теперь же при вызове */newhero* методом *POST* и передаче параметром, нам будет создан новый герой. Причем поле имя обязательное, а по умолчанию герой - мужчина.

Точно так же мы можем сделать поиск героев:

```html
//hero/{name} GET{
    name string!
}(
    Hero.select({
        "name": name
    })
)
```

> На самом деле этот синтаксис ещё слишком сырой, есть много идей как его улучшить. К примеру, есть идей сделать поиск полноценными логическими запросами. Типо *Hero.select(:name == name, :age >= 18)*. И это совсем уже скоро :)

Согласитесь, писать весь CRUD вручную - дело неблагородное, поэтому мы можем просто написать:

```HTML
//hero REST Hero
```
и она сам создаст RESTful api для CRUD операций над Hero

!> Упс, пока не создаст. Но скоро исправим!

### Кофиги (configs)

На самом деле, когда мы описывали нашего героя, мы кое-что не дописали. Дело в том, что нам нужно указать, где хранить информацию о нашем герое.

```
Hero model{
fields:
    ...
configs:
    database.driver: "mongo"
	database.address: "localhost"
}
```

Этим самым мы говорим модели, что бы она хранила эти данные в базе данных mongodb по адресу localhost

!> Конкретно этот пример выглядит как притянутый за уши, потому что цель этой функциональности ещё до конца не реализована.

Так же мы можем задать значения по умолчанию для парметров полей. К примеру

```
Hero model{
fields:
    ...
configs:
    database.driver: "mongo"
	database.address: "localhost"
    string.maxLen: 14
}
```

Теперь все поля типа sting в нашей модели по умолчанию будут иметь максимальную длину 14. Но если мы зададим внутри fields:, то будет использоваться его значние по умолчанию. Что бы убрать, можно установить значение *null*

>Совсем скоро будет возможность создавать глобальные конфиги по умолчанию, которые будут относиться ко всем моделям.

